<resources>
    <string name="app_name">آموزش الفبا برای دانشجو کوچولو</string>
    <string name="wellcome">بچه های گلم سلام، به جمع دانشجوهای کوچولوی برنامه ی ما خوش اومدین.بریم که به همراه هم الفبای فارسی رو یاد بگیریم و باسواد بشیم. </string>
    <string name="start_new">New</string>
    <string name="brush">New</string>
    <string name="erase">New</string>
    <string name="save">New</string>
    <string name="paint">New</string>

    <string name="sml">Small</string>
    <string name="med">Medium</string>
    <string name="lrg">Large</string>
    <string name="a_page1">آ تشنه اش بود. رفت لب چشمه، آب بخورد. چشمه، خشک بود. رفت لب دریا، آب دریا شور بود.رفت کنار رودخانه، خم شد که آب بخورد، افتاد توی آب. </string>
    <string name="a_page2">آب، آ را با خودش برد. ماهی گیر، آ را دید. او را از آب گرفتو به خونه برد، داد دست بچه اش و گفت : ” بگیر… این هم آ که میخواستی! مواظب باش که دیگر گمش نکنی”! </string>
    <string name="a_page3">بچه، خوش حال شد .آ را گرفت .آ سردش بود. از سرما میلرزید. بچه آ را برد کنار آتش .آ گرم شد. بچه برایش آش درست کرد .آ آش را خورد. بعد هم توی دفتر مشق، کنار دوستانش خوابید. </string>
    <string name="b_page1">ب کوچولو نقطه اش را دوست نداشت. راه که میرفت، گیر میکرد به نقطه اش و می افتاد زمین.
یک روز رفت پیش قیچی و گفت :” چین و چین و چین … نقطه را بچین”!     
   </string>
    <string name="b_page2">قیچی، نقطه را چید .ب، بی نقطه شد. راحت و خوشحال دوید و رفت به مدرسه. نشست روی تخته سیاه و گفت: “سلام”!
    تخته سیاه گفت:  “تو دیگه کی هستی؟ تو هیچی نیستی”!
    ب بی نقطه، ناراحت شد. رفت و نشست روی دفتر مشق.
   </string>
    <string name="b_page3">دفتر گفت: “ تو دیگه کی هستی؟ تو هیچی نیستی”!
ب بی نقطه، خیلی ناراحت شد. داد زد : “ من ب هستم”!   
پاک کن گفت: “ نه، تو اشتباهی هستی!” و خواست که پاکش کند.   
   </string>
    <string name="b_page4">ب بی نقطه، ترسید. داد زد:  “کمک، کمک”…!
مداد سیاه آمد به کمکش . زود یک نقطه برایش گذاشت . ب شد مثل اولش.    
از خوشحالی داد زد: “ حالا دیدید؟… من ب هستم!… من ب هستم”!    
   </string>
    <string name="aa_page1">دو تا ا میخواستند با هم مسابقه بدهند. با هم یک، دو، سه گفتند و دویدند. این بدو، آن بدو… این بدو، آن بدو… تماشاچی ها دست زدند و گفتند :” بدو!…بدو”…! </string>
    <string name="aa_page2">هر دو تا ا تندتر دویدند. هر دو میخواستند اول بشوند.
تماشاچی ها باز هم دست زدند. سوت زدند و گفتند:”بدو!… بدو!… تندتر بدو”…!
      </string>
    <string name="aa_page3">هر دو تا ا تند و تند دویدند و دویدند تا به آخر مسابقه رسیدند. یکی زودتر رسید و یکی دیرتر. به برنده، یک کلاه جایزه دادند و شد اَ اول  و آن یکی هم شد ،   -َ  دوم. </string>
    <string name="d_page1">د، دهن باز و گرسنه بود. راه افتاد و رفت دنبال غذا.رسید به یک در. آن را قورت داد. بعد رسید به یک  دیوار .آن را هم قورت داد. بعد رسید به یک درخت.درخت را هم قورت داد بعد رسید به یک دارکوب. </string>
    <string name="d_page2">خواست او را هم قورت بدهد. اما دارکوب نوکش را باز کرد، باز باز …
د و دارکوب با هم دهن به دهن شدند. دعوایشان شد.وسط دعوا، درخته از دل د پرید بیرون. بعد دیوار پرید بیرون.   </string>
    <string name="d_page3">بعدش هم در پرید بیرون. دل د خالی شد .د از گرسنگی از حال رفت.
دارکوبه ترسید و گفت: “وای چی شد؟ من که کاری نکردم”!
     د ناله کرد و گفت: “وای، دلم”!
    </string>
    <string name="d_page4">دارکوب رفت و برای د دارو آورد .د گفت: “من که مریض نیستم! گرسنه ام”.
دارکوب رفت و یک دیگ پر از غذا آورد.د شکمو هر چه قدر که توانست خورد، بقیه اش را هم برد بچه ها پرخوری اصلا کار درستی نیست  موافقید؟
     </string>
    <string name="m_page1">م زیر درخت نشسته بود و بافتنی میبافت. کلاغی از راه رسید. روی شاخه ی درخت نشست و پرسید: “توی این هوای گرم، چرا بافتنی میبافی”؟ </string>
    <string name="m_page2">م لبخند زد و گفت: “بالآخره که هوا سرد میشود”!
کلاغ گفت:” وا… چه حرفها! و پرید و رفت .”
م باز هم بافت و بافت. سیبی از شاخه ی درخت کنده شد، افتاد روی دامن م و پرسید:
</string>
    <string name="m_page3">“توی این هوای گرم،کی لباس بافتنی می پوشد؟”
م لبخند زد و گفت: “بالآخره یکی پیدا میشود که بپوشد”!
سیب لپهای تپلش را باد کرد و گفت: “چه چیزها! و قل خورد و رفت.”
</string>
    <string name="m_page4">م باز هم بافت و بافت. باد از راه رسید. توی گوش م پیچید و گفت :” به به … چه قدر قشنگ میبافی ! خسته نباشی!برای کی میبافی؟” </string>
    <string name="m_page5">م‌	لپهایش قرمز شد. سرش را پایین انداخت و گفت:” برای م کوچولو، آخه من دارم مامان میشوم ”!
ژاکت کوچکی را که بافته بود توی دستهای باد گذاشت. باد هوهو هاها خندید و گفت:” مبارکه… مبارک”!
</string>
    <string name="m_page6">آفرین به تو دانشجوی کوچولو ! من بهت افتخار میکنم...</string>

    <string name="sin_page1">
س حوصلهاش سر رفته بود. دلش میخواست بازی کند. از خانه رفت بیرون.دوید و دوید تا به سر کوه رسید .
سر کوه، یک سنگ پشت را دید.
س به سنگ پشت گفت: “آهای سنگ پشت! </string>
    <string name="sin_page2">می آیی بازی کنیم؟” سنگ پشت گفت: “چه بازی؟…، س گفت:” بازی گردو … شکست!” سنگ پشت قبول کرد. </string>
    <string name="sin_page3">بازی شروع شد س گفت: ” گردو” سنگ پشت گفت :”شکستم… زدم دندانت را شکستم.” س داد زد: ” آی دندانم… وای دندانم”! </string>
    <string name="sin_page4">سنگ پشت هول شد. گفت:” تو خودت گفتی بازی کنیم!“  س گفت:” اما تو دندان من را شکستی”!
سنگ پشت گفت: “حالا گریه نکن. من خودم میبرمت دکتر. بپر روی سنگم بشین تا برویم”.
</string>
    <string name="sin_page5">س نشست روی سنگ پشت . سه سال و سه ماه و سه هفته و سه ساعت طول کشید تا به دکتر رسیدند. آن موقع س یک دندان دیگر در آورد. خندید و گفت:”برگردیم. دیگه دکتر نمی خواهم”. </string>
    <string name="sin_page6">عزیزم توواقعا داری بزرگ میشی. نمی تونم بگم چه قدرهیجان انگیز است برام!</string>

    <string name="oo_page1">بچه ها میخوام داستانی درباره میوه ها بهتون بگم بچه ها اون میوه ها که توی قطارمون بودن خیلی غصه داشتن و همشون غمگین بودن همونطوری که داشتن حرف میزدن و غصه میخوردن </string>
    <string name="oo_page2">یکیشون که سیب بودش رو به میوه ها کردو گفت چرا همش نارحتین و غصه میخورین
انگووووور گفت من خیلی ناراحتم چون بچه ها وقتی منو میخورن نصفمو میخورن و نصف دیگمو پرت میکنن سیب خیلی نارحت شدش
</string>
    <string name="oo_page3">بعد خرمالوووووو گفت سر منم همین کارو میارن یه گازم میگیرن بقیمو میندازن یه گوشه درحالی که میدونن من چقد مقوی و خوشمزه ام</string>
    <string name="oo_page4">آلوووو هم گفت منم اذیت میکنن کل میوه مو نمیخورن پرتم میکنن
سیب گفت شاید نمیدونن که باغبان برای اینکه شما بوجود بیایین چقد زحمت میکشه </string>
    <string name="oo_page5">یا نمیدونن که شما نعمت خدا هستین حالا من بهتون قول میدم که به بچه ها اینو توضیح بدم که شما چقد برای بوجود اومدنتون زحمت کشیده میشه طول میکشه و چقد مفید هستین برای رشد بچه ها که قوی بشن و مغزشون خوب کار بکنه ،میوه ها خیلی خوشحال شدن و از سیب تشکر کردن</string>
    <string name="oo_page6">تو بی نظیری  آفرین بچه ی باهوش و زرنگ</string>


    <string name="t_page1">تـ کوچولو خیلی تَـنبل بود .کارَش فَقَط خوردَن وَ خوابیدَن بود .نَنه ت که اَز دَسـتِ او خیلی خَسـتـه شُده بود، یِک روز به بازار رَفـت و مِقداری سیبِ دُرُشـت خَرید وَ آن ها را تا دَم دَرخانه شان چید </string>
    <string name="t_page2">وَقـتـی تـ کوچولو اَز خواب بیدار شُد، به دُنبالِ سیب ها اَز اُتـاق بیرون رَفـت و آن ها را یِکی یِکی بَرداشت تـا این که به کوچه رِسید .وقـتـی دوسـتـان تـ کوچولو او را دیدند با خوشحالی فریاد زدند</string>
    <string name="t_page3">تـ کوچولو بیا با هم بازی کنیم! آن روز به تـ کوچولو خیلی خوش گذشـت و تـصمیم گرفـت دیگر تـنبلی را کنار بگذارد. </string>
    <string name="t_page4">فرزند گلم تو یکی از بهترین هدیه های خدایی...</string>
    <string name="t_page5">واسه نمره درس نمی خونم، درس می خونم تا یاد بگیرم</string>
    <string name="t_page6">اگه این بار نتونستی نمره ی خوبی بگیری اشکالی نداره، می تونی دوباره امتحان کنی</string>
    <string name="r_page1">این دفعه توشهرک الفبا با حرفی میخواین آشنا بشین که اولین بار صداشو می شنویم و فقط به یه شکل نوشته میشه. بچه ها اون حرف ر هستش. </string>
    <string name="r_page2">دَر یِک جَنگَلِ پُـر دِرَخت مورچه وَ فیلی با هَم دوست شُده بودَند .یِک روز فیل دَر حالی که داشت فَـرار می کَـرد، به دوستَش مورچه رِسید .مورچه اَز فیل پُـرسید: دوستِ عَزیزَم چی شده، چِـرا فَـرار می کُنی؟</string>
    <string name="r_page3">" فیل با تـرس گُفت: اَز دَستِ شِکارچی ها !حالـا کُجا قایِم بِشَوَم؟!" مورچه با خود فِکـری کَـرد وَ با عَجَله گُفت: این که ناراحتی نَدارَد !فوری بیا پُشتِ مَن قایِم شو! "

 </string>
    <string name="r_page4">همه با شنیدن صدای مورچه زدن زیر خنده که عجب اعتماد به نفسی داره این مورچه کوچولو :)</string>
    <string name="r_page5">هیچ وقت نگو: ” نمی تونم ” همیشه بگو: ” سعیمو می کنم “</string>
    <string name="r_page6">یه روزی پاداش سخت تلاش کردنت رو می گیری</string>
    <string name="n_page1">ن‌	کوچولو جلو دوید و گفت: “ نان، نان! مامان، نان!”
مامان ن یک نان پخت و به او داد.ن کوچولو نان را خورد و دوباره گفت: “ نان، نان! مامان، نان!”
</string>
    <string name="n_page2">مامان ن هر چه نان پخت، ن کوچولو خورد.خمیر نان تمام شد. آتش تنور خاموش شد. اما ن کوچولو هنوز گرسنه بود. </string>
    <string name="n_page3"> مامان ن به ن کوچولو گفت: “ نان تمام شد. حالا بیا بغلم تا قصه ی نان را برایت بگویم.” ن کوچولو پرید بغل مامانش و گفت: “ بگو…بگو!”… </string>
    <string name="n_page4">مامان ن گفت:” یکی بود، یکی نبود .ن کوچولویی بود که همیشه به مامانش میگفت نان، نان !مامان، نان!” ن کوچولو قصه را شنید و زود خوابش برد، مثل همیشه. </string>
    <string name="n_page5">عزیزم توواقعا داری بزرگ میشی. نمی تونم بگم چه قدرهیجان انگیز است برام!</string>
    <string name="n_page6">هیچ وقت نگو: ” نمی تونم ” همیشه بگو: ” سعیمو می کنم</string>

    <string name="ei_page1">یه روز توی فرودگاه شهرک الفبا یه هواپیما روی زمین نشست. همه ی نشانه ها جمع شدن تا ببینن مسافرشون کیه؟!</string>
    <string name="ei_page2">چهار تا مسافر پیاده شدن همه از دیدنشون خوشحال شدن(ایـ یـ ی ای)</string>
    <string name="ei_page3">مسافر اول خودشو معرفی کرد و گفت من ایـ اول هستم و از ایران اومدم </string>
    <string name="ei_page4">مسافر دوم  همان یـ  وسط  یک کادوی شیک و زیبا  در دست داشت </string>
    <string name="ei_page5">مسافر سوم همان ی آخر چسبان با یک جعبه شیرینی از هواپیما پیاده شد </string>
    <string name="ei_page6"> و در نهایت  ای  آخرتنها در حالی که لباس سرمه ای تنش بود بعد از دوستانش و آخر از همه از هواپیما پیاده شد.همه ی نشانه ها بهشون خوش امد گفتن و همگی رفتن تا دور هم جمع بشن</string>

    <string name="z_page1">ر یک پسرخاله داشت درست شکل خودش و از بچگی باهم دوست و رفیق , فقط یکروز که باهم رفته بودند کوه پسر خاله رو یک زنبور نیش میزنه و از درد نیش ,یکباره پاش گیر میکنه میخوره زمین </string>
    <string name="z_page2">و اونجا بود که سرش میخوره به یک سنگ و ردش میمونه  ببینید ز شکل ر فقط یک نشانی بالای سرش هست. خب زنبوره صداش چه جوریه وز وز وز</string>
    <string name="z_page3">اسم پسرخاله ر هم ز هست که امروز اونو شناختین ببینید تو جدول خونش کجاست؟ بله کنار ر</string>
    <string name="z_page4">بله  (و)  خب ر و ز باهم میرفتند اخر هفته ها کوهنوردی و برای اینکه راحت تر از کوه بالا برن چی لازم داشتن!؟ بله یک عصا , توی شهرک کی عصا داشت؟
خب حالا ر با عصا رو بلد بودین چی میش!؟رو
حالا ز با و چی میشه؟زو
بکشین باهم زووووووووو
</string>
    <string name="z_page5"> بچه ی باهوش  ز  با ا  چی میشه؟؟ آفرین میشه زا</string>
    <string name="z_page6">یه روزی پاداش سخت تلاش کردنت رو می گیری آفرین که تلاش میکنی  </string>

    <string name="ea_page1">روزی روزگاری چهارتا خواهر در شهرک الفبا زندگی میکردند که اصلا از لحاظ ظاهری شبیه هم نبودند</string>
    <string name="ea_page2">ولی همیشه با هم همصدا بودن و هر کی میپرسید اسمت چیه میگفتند اِ هستم .چهار خواهر هم صدا تصمیم گرفتند تا هر کدوم با چند تا کلمه ی دیگه دوست بشن و اسم های دخترانه خوشگل درست کنند </string>
    <string name="ea_page3">اِ  اول با چند حرف دیگه دوست شد و اسم زیبای اِلناز رو درست کردند الناز همیشه توی مدرسه اول صف بود</string>
    <string name="ea_page4"> ِ- دوم با حرف های نـ د ا  دوست شد رفت زیر کلمه نـ  و اسم زیبای نِدا رو درست کردند </string>
    <string name="ea_page5"> ـه  آخر چسبان با همکاری چند حرف دیگه اسم زیبای ژاله رو ساختن ه آخر تنها  خیلی تنها شد خواهراش همه برا خودشون دوست پیدا کرده بودن و این تنها بود . </string>
    <string name="ea_page6">پسری از آنجا میگذشت که اسمش فرید بود گفت ه آخر چرا تنهایی؟ ه آخر داستان رو براش تعریف کرد فرید گفت تو میتونی با حروف من دوست بشی به شرطی که همیشه اخر صف باشی ه آخر تنها رفت آخر صف و اسم دخترانه ی فریده ساخته شد .فرید خوشحال شد و اسم خواهر کوچولوش رو گذاشت فریده</string>

    <string name="shin_page1">شادی و شیده با دوستاشون داشتن بازی میکردن که یک دفعه دوستشون زمین میخوره. وقتی بلند میشه شکلش عوض شده بود و مرواریدهای روی سرش گم شده بود. </string>
    <string name="shin_page2"> شادی و شیده حسابی گریه میکنن که اگه تو مرواریدات رو پیدا نکنی، اسم ما خراب میشه.</string>
    <string name="shin_page3">شادی میگه همه به من میگن سادی ، شیده میگه همه ب من میگن سیده و شروع میکنن لابلای علفها رو گشتن تا سه تا مروارید رو پیدا میکنن. </string>
    <string name="shin_page4">شادی و شیده میپرن بالا و جیغ میزنن ::” آخ جون ما دوباره خوشگل شدیم .کسی میتونه بگه اون دوستشون کیه”؟؟؟ </string>
    <string name="shin_page5">آره آره آفرین کاملا درسته دوستشون  حرف شـ ش  بود که وقتی مرواریداشو پیدا کرد اسم شادی و شیده خوشگلتر شد.</string>
    <string name="shin_page6">اگه این بار نتونستی نمره ی خوبی بگیری اشکالی نداره، می تونی دوباره امتحان کنی</string>

    <string name="i_page1">ی می خواست تویِ مسابقه یِ نقّاشی شرکت کند .او دریـا را خـیـلی دوست داشت به همین خاطر وسایِـل نقّاشی اَش را برداشت و رفت کنار دریـا .دریـا آرام و آبی بود</string>
    <string name="i_page2">ی یِـک نقّاشی بسـیـار زیبا از دریایِ آبی و پرنده هایِ سفید کشید .بعد هم رویِ شن هایِ ساحل نشست و یـک اِستکان چای خورد</string>
    <string name="i_page3"> .چند روز بعد اسم برنده هایِ مسابقه را اعلام کردند. ی در مسابقه نفر اوّل شده بود! </string>
    <string name="i_page4"> آفرین به تو !میدونستی تو باهوشترین دانشجوی کوچولویی؟</string>
    <string name="i_page5">آفرین به بچه زرنگ و باهوش که تکالیفش رو سر وقت انجام میده :)</string>
    <string name="i_page6">تو شجاع تر از اون چیزی هستی که باور داری، و قوی تر از اون چیزی که به نظر می رسه، و باهوش تر از اون چیزی که فکر می کنی.  </string>

    <string name="o_page1">خیلی وقت بود اهالی شهرک مدام با غول بیسوادی جنگیده بودند و خسته شده بودند.
یک روز خبر رسید که یک نفر خونه آ اومده که کلاه جالبی روی سرش هست.
</string>
    <string name="o_page2">همه کنجکاوشدند و دنبال این میگشتن که یک جوری این فرد رو ببینند, تا اینکه آ اعلام کرد اهالی شهرک الفبا به خاطر پیروزی های ما تا الان در مقابل غول بیسوادی, فردا شب همه جمع بشوند توی میدان شهر تا جشن و شادی به پا کنند و با یک نفر که جدیدا به شهر اومده اشنا بشوند. </string>
    <string name="o_page3">همه بی صبرانه منتظر بودند و لحظه شماری میکردند که این فرد جدید رو ببینند . تا روز قرار رسید. آ رفت وسط ميدان و اُ كه جديد امده بود به شهرك به همه معرفي كرد. </string>
    <string name="o_page4">كلاه اُ براي همه جالب بود و همه به نوعي دلشون ميخواست اونو روي سرشون امتحان كنند. اُ بعد از حال و احوال درباره كلاهش براي اونا صحبت كرد و گفت که هرکسی بیاد و اونو روی سرش امتحان کنه همه گفتند اُاُ اُ چه جالب. </string>
    <string name="o_page5">ب اول اومد جلو، تا کلاه رو گذاشت سرش همه گفتند بُ  . ت اومد جلو همه گفتند :تُ .  بچه ها همه ی اهالی از خنده روده بر شدند .هرکس کلاه رو می گذاشت سرش چهره اش اینقدر با نمک میشد که بقیه رو به خنده می انداخت. </string>
    <string name="o_page6">بالاخره ان شب همه شاد شدند و کلی خندیدند و از اونروز اُ به عنوان یکی از گروه نجات که میتونه همه رو شاد کنه معرفی شدو هر وقت میدید کسی ناراحت و غمگین با کلاهش اونو شاد میکرد و از غصه دورش میکرد</string>

    <string name="k_page1">روزی اُُردک وکبوتر با هم از یک جنگل عبور میکردند که یک کبک را دیدند، کبک پرسید: “کجا میرین”؟ گفتند ”:داریم میریم پیش سلطان جنگل که ببینه اسم کدام یک از ما قشنگتره”. </string>
    <string name="k_page2">کبک گفت ” :من هم با شما میام تا قشنگی اسم من هم معلوم بشه”… داشتند، میرفتند که لک لک رو دیدند.لک لک هم وقتی ماجرا را فهمید با آنها همراه شد.هنوز نرفته بودند که گنجشک هم با آنها به راه افتاد. </string>
    <string name="k_page3">شیر وقتی همه ی حیوانات را با هم دید و ماجرا را پرسید ،خنده اش گرفت و به آنها گفت:” اسم همه ی شما زیبا است چرا که اسم های شما شبیه هم هست و همه ی شما یک صدا را دارید، </string>
    <string name="k_page4">حالا یکی در اول اسمش داره و یکی دیگه در وسط و یکی هم در آخر اسمش داره و یکی هم هر دو تاشو داره”. </string>
    <string name="k_page5">همه با هم گفتند:” اسم اون صدا چیه؟ “شیر این بار هم با خنده گفت :” صدای ک کبوتر اولش؛ کبک اولش و آخرش؛ لک لک آخرش؛ گنجشک هم آخرش”. </string>
    <string name="k_page6">پس اسم همه ی شما زیبا هست چون صدای ک دارین و شیر حیونایی که اول اسمشون ک داشتن رو به  کـ غیر آخر و حیوونایی که آخر اسمشون ک داشتن رو با ک آخر نام گذاری کرد. </string>

    <string name="v_page1">یک مادری دو بچه به اسم او اول و او غیر اول داشت. یک روز مادر داشت تو بازار خرید میکرد که یکدفعه خشکش زد و تعجب کرد چون پسرش   و غیر اول دید با یک لباس ورزشی شیک کنارش ایستاده بود و داشت میوه میخرید </string>
    <string name="v_page2">مادرش گفت:” ای وای مادر آخه منم دارم میوه میگیرم، تو کی اومدی؟ شما که خوابیده بودی! این لباسهای ورزشی رو از کجا اوردی”؟ </string>
    <string name="v_page3">اما و بهش گفت: ” مادر اشتباه گرفتی من پسر شما نیستم، خیلیها بهم گفتن که شما شبیه و غیر اول هستین اما من صدام با صدای پسر شما فرق میکنه شغلم داور و معلم ورزش هم هستم.” </string>
    <string name="v_page4">مادر و غیر اول از آقای و خواهش کرد که به خانه ی آنها برود تا با پسراش آشنا بشه، وقتی رسیدن خونه دو برادر که قبلا آوازه ی آقای و رو شنیده بودن از دیدنش خوشحال شدن و ازش خواستن که علاوه براینکه به شغلش میرسه تو شهرک الفبا بیاد بهشون کمک کنه </string>
    <string name="v_page5">و بعضی از کلمات که با صدای آقای و قشنگتره، تلفظ شونو بعهده بگیره. اینطور شد که بعضی ازکلمات مثل ورزش، داور، گاو، سماور، میوه….که </string>
    <string name="v_page6">تلفظش برای او اول وغیر اول سخت بود رو به عهده ی آقای و قرار دادن و اینجوری شد که پای آقای و به شهرک الفبا باز شد. </string>

    <string name="p_page1">یک روز پرستو کوچولو با پدرش رفت پارک و توپ قشنگشو هم با خودش برد تا بازی کنه، تو پارک یک پروانه ی زیبا رو دید که روی گلهای پونه نشسته بود، یکم آنطرف تر روی پله های پارک یک پرنده رو دید که بالا و پایین میپرید، به پدرش گفت پدر این پرنده اسمش چیه؟پدرش گفت اسمش</string>
    <string name="p_page2">مثل اسم قشنگه تو هست .پرستو درحال بازی کردن با توپش بود که دوستش پریسا رو دید. باهم کمی بازی کردند مادر پریسا که پیراشکی خریده بود به پرستو پیراشکی تعارف کرد.پریسا از پرستو خداحافظی کرد و رفت.</string>
    <string name="p_page3"> پدر پرستو چون از اداره پرونده آورده بود باید زودتر بر میگشت خونه. تو راه برای منزل پرتقال خریدن و به فروشنده پول دادند. پرستو وقتی خونه رسید پولیور شو در آورد و گذاشت توکمد. بعد نشست خاطره ی یک روز در پارک رو برای خودش تعریف کرد، </string>
    <string name="p_page4"> دید چقدر امروزچیزهایی رو دیده که حرف پ داره اون کلمات   ما… رو تو یک کاغذ جدا نوشت دید تو بعضی کلمات حرف پ دراول کلمه دربعضی ها وسط و بعضیها آخره دوتا پ داریم پــ غیر آخر پ آخر. بچه های خوبم، کلماتی که پ دارند رو بگید و بنویسید.شما هم میتونید با پرستو همراه بشین.

 </string>
    <string name="p_page5">آفرین بچه باهوش من...</string>
    <string name="p_page6">تو بی نظیری  باریکلا به تو...</string>

    <string name="ghaf_page1">تو یک روز بارانی که صدای رعد وبرق رگبار از آسمون شنیده میشد دو بچه دوقلو دختر تو یک خانواده به دنیا اومدن. بچه ها خیلی شبیه دو برادر دوقلوشون یعنی کـ غیر آخر و ک آخر بودند.</string>
    <string name="ghaf_page2"> پدر ومادرشون خیلی خوشحال بودن که خدا بهشون دو دختر سالم داده بود. بعد از مدتی که دخترا بزرگ شدند. تشخیص دادنشون با برادراشون خیلی سخت شده بود حتی واسه پدر و مادرشون.</string>
    <string name="ghaf_page3"> اونا فقط میتونستن از روی صدا دخترا رو از پسرا تشخیص بدن.یک روز پدر خانواده رفته بود شهر و دو تا گلسر قشنگ واسه دخترا گرفته بود، مادرشون موهای دختراشو شونه زد و گلسر رو به موهای دختراش زد از اون روز به بعد دیگه با گل سر تشخیصشون راحت بود، </string>
    <string name="ghaf_page4"> چون همه اونا رو به صورت گـ غیر آخر و گ آخر میدیدند. وقتی که بزرگ شدند،  ..هر چی که … کارشونو تو شهرک الفبا شروع کردند و تلفظ کلمات گاو، سگ، گوسفند، گوزن، گوش، انگشت و صدای گ داشتند رو برعهده گرفتن .اینطوری شد که صدای گـ غیر آخر و گ آخر به صداهای شهرک الفبا اضافه شد.

 </string>
    <string name="ghaf_page5">من بهت افتخار میکنم کوچولوی نازم...</string>
    <string name="ghaf_page6"> نو گل قشنگم دقت کن ، تلاش کن ،تمرین کن ...</string>

    <string name="f_page1">فـ غیر آخر و ف آخر دو برادر بودند که شکل شون شبیه قایق بود با یک سر نشین کوچک که روی سرشون نشسته بود و کارشون این بود که هروز تو هوای آفتابی مسافرهایی که لب دریا بودند، سوار کنند و یک گشت کوچولو لب دریا بزنند.</string>
    <string name="f_page2">فـ غیر آخرکارش مثل قایل موتوری بود و سریع تر از ف آخر حرکت میکرد. دوبار مسافر سوار میکرد یعنی همیشه اول و وسط بود. اما ف آخر فقط آخر میومد و آهسته حرکت میکرد.</string>
    <string name="f_page3">فـ غیر آخر مسافراش آقای فرهاد و فرزاد و فریمان و خانم فرشته و فرزانه بودند و ف آخرم مسافراش بیشتر کسایی بودند که کیفهای رنگ وارنگ داشتند. آخر اسمشون ف آخر داشتتد</string>
    <string name="f_page4"> یک روز رئیس شهرک الفبا که کنار دریا قدم میزد کار این دو برادر دید ازشون دعوت کرد تا علاوه بر این شغل بیان تو شهرک البفا به بچه ها کمک کنند تا حروف رو خوب یاد بگیرند و کلمه هایی که نشانه ی ف دارند رو به بچه هایی که تازه دارن سواد یاد میگیرند، یاد بدهند.</string>
    <string name="f_page5"> پس اینطوری بود که پای فــ غیر آخر و ف آخر توشهرک الفبا بازشد و شما بچه های گل تونستید یه حرف جدید یاد بگیرد. </string>
    <string name="f_page6">پس یک دست و جیغ و هورا که دارین باسواد میشین و یه دست وجیغ و هورا بر این دوبرادر فــ غیر آخر و ف آخر که زحمت کشیدن و اومدن به شهرک الفبا </string>

    <string name="kh_page1">دوتا خواهر بنام خـ غیر آخر و خ آخر بودند. خواهر کوچیک خـ غیر آخر جوان بود روزی دوشیفت صبح و ظهر یعنی اول روز و وسط روز کار میکرد.</string>
    <string name="kh_page2"> خواهر بزرگ از بس تو جوانی کار کرده بود، تو پیری کمرش خم شده بود و زیاد نمیتونست کار کنه، فقط تو یک شیفت کار میکرد اونهم برای تفریح فقط آخر روز سرکارش میومد</string>
    <string name="kh_page3"> این دوخواهر یک چیز مشترک داشتند یعنی یک خال سیاه و قشنگ روی ابروشون بود که همه این دوخواهر را از روی همین خالشون میشناختند. </string>
    <string name="kh_page4">کارشون این بود که تو بیمارستان شهرک الفبا هرکس سیخ ماهی تو گلوش گیر میکرد باصدای خ  خ  خ از تو گلوش در میآوردند و تو کارشون هم خیلی ماهر بودند. </string>
    <string name="kh_page5">بیشتر بیمارشون هم خرگوش و خرس و خروس و هر کس یا چیزی که حرف خ داشتن، بودن. حالا یا اول یا وسط یا آخر اسمشون بود. </string>
    <string name="kh_page6"> اسم خواهر کوچیک توشهرک الفبا خـ غیر آخر بود واسم خواهر بزرگ هم خ آخر بود. اینطوری شد که یک حرف دیگه به شهرک البفا اضافه شد تا شما بچه های گل با سواد کنند و بتونید مطالب زیادی را بخونید و بنویسید. </string>

    <string name="gh_page1">یکروز فــ غیر آخر داشت تو پارک بازی میکرد، یهو خورد زمین و پاش پیچ خورد. دور و اطرافشو نگاه کرد و  دید ای داد بیداد نقطه اش از رو سرش افتاده. با اون پاش شروع کرد به گشتن. ف آخر اومد و گفت:  چرا اینجوری راه میری </string>
    <string name="gh_page2"> فـ  گفت آخه پام پیچ خورده و نقطه ام رو هم گم کردم . ف گفت بیا تو بغلم تا ببرمت پیش دکتر فـ گفت  پس نقطه ام را چیکار کنم؟</string>
    <string name="gh_page3">همه ی این حرفها را قمری مهربون شنید و گفت: شما استراحت کنید، من براتون پیدا میکنم .   قمری، گشت و گشت. لابلای گلها رو دید. واااااای اینجا چقد نقطه هست</string>
    <string name="gh_page4">. بعد با نوکش یک نقطه و با یه چنگال دستش یک نقطه و با اون یکی چنگالش یک نقطه دیگه برداشت.  رفت رو سر فــ غیر آخر دوتا نقطه گذاشت. خوب که نگا کرد، دید با اون یکی فرق داره. اون نقطه ی دیگه رو هم گذاشت رو سر ف آخر. </string>
    <string name="gh_page5">ف آخر گفت حالا فــ کوچولو بیا تو بغلم. اما فــ دیگه با اون دوتا نقطه سنگین شده بود و ف آخر مجبور  شده بود یکم خودشو خم کنه . به شهر الفبا که رسیدن </string>
    <string name="gh_page6">دوستان الفبا بهشون گفتن: خوش آمدید ق ها اون دوتا به هم نگاه کردن و تازه فهمیده بودن که دیگه شکل و صداشون با ف فرق داره. قــ غیر آخر. ق آخر.</string>

    <string name="lam_page1">بابا الفبا یه بابای پیری داشت که خوب نمیتونست راه بره. واسه همین براش عصا درست کرده بود. اما بابا بزرگ حواسش پرت میشد و عصاشو گم میکرد.</string>
    <string name="lam_page2">یه روز هم که بابابزرگ عصاشو گم کرده بود، بچههای بابا الفبا دنبال عصای بابا بزرگ گشتن، اما این دفعه، نتونستن پیدا کنن. واسه همین نشستند و فکر کردند که چیکار کنند که بابابزرگ عصاشو گم نکنه.</string>
    <string name="lam_page3">بچه ها حدس بزنید که چه فکری کردند؟ </string>
    <string name="lam_page4">دو تا عصا برای بابا بزرگ درست کردند که اگه یکیش گم شد و یا خراب شد، بتونه از عصای  اضافی استفاده بکنه. البته این تنها مزیتش نبود. روی عصا دزدگیر هم نصب کرده بودند.</string>
    <string name="lam_page5"> اگه گفتین صدای  دزدگیر چطوری بود؟   بله بچه های گلم، صدای عصای بابابزرگ این بود  "ل ل ل ل ل"  </string>
    <string name="lam_page6">فرزند گل من بهت تبریک میگم که داری باسواد میشی.کارت عالیه  حرف نداری.آفرین به تو</string>

    <string name="j_page1">دو تا از بچههای بابا الفبا قرار بود که برای خانم معلمش کاردستی درست کنه. بنظر شما کدوم یکی از بچه هاش بود؟ ”خ“ آفرین درست حدس زدی. با خودشون فکر کردن که چی درست کنن. به این نتیجه رسیدن که اسمشون رو روی مقوا بنویسن و با پولک و ملیله تزئینش کنن.</string>
    <string name="j_page2"> دوتایی مرتب و با سلیقه کاردستیشون رو درست کردن و دم در گذاشتن که مدرسه ببرن. خودشون هم کم کم آماده میشدن که مدرسه برن. بچه ها یه جوجه داشتن که خیلی شلوغ بود. جوجه کوچولو اومد کنار در خونه و وقتی این کاردستی رو دید، شروع به نوک زدن کرد</string>
    <string name="j_page3"> یهو نقطههای کاردستی پایین افتادن. و بچه ها وقتی اومدن، دیدن نقطه های خ افتاده پایین. اونو زود برداشتن و با چسب سر جاش چسبوندن. اما باز جوجه کوچولو بهش نوک زد و نقطه ها افتادن. بچه ها هم وقتی دیدن که جوجه اینکارو انجام میده، عصبانی شدن و با پاشون جوجه رو زدن</string>
    <string name="j_page4"> بعد هم نقطه رو سر جاش گذاشتن. جوجه بیچاره خورد به دیوار و دردش گرفت. بچهها خیلی از کارشون ناراحت شدن. زود جوجه کوچولو رو برداشتن و نازش کردن. ازش معذرت خواستن.جوجه کوچولو هم از درد می گفت ج ج ج ج</string>
    <string name="j_page5">بچهها به جوجه گفتن که چیکار کنیم که از دستمون ناراحت نباشی؟ جوجه هم به نقطه ها اشاره میکرد و میگفت: …..”ج ج ج ج ج ”  بچه ها هم گفتن باشه. نقطه رو پایین میذاریم. بعد به هم گفتن که بیا جوجه رو هم ببریم مدرسه تا خانم معلم ببینه که ما تقصیری نداریم</string>
    <string name="j_page6">بچه ها جوجه و کاردستی رو مدرسه بردن، نقطه هاش رو هم سر جاش گذاشتن و به خانم معلم نشون دادن. خانم معلم دید که جوجه کوچولو باز نقطه ها را با نوکش زد و نقطهها پایین افتادن. </string>

    <string name="o_estesna_page1">بچه ها یک روز در شهرک الفبا جشن بود همه خوشحال و شاد در این جشن شرکت کرده بودند. و درحال خوش و بش کردن با هم بودند که دیدند نشانه ی (او) نیامده است. همه از هم سراغ او را میگرفتند آخه دوستان خوب این طوری هستند و همیشه جویای احوال هم هستند</string>
    <string name="o_estesna_page2"> بالآخره گفتند باید یکی برود و ببیند چرا نیامده است. –ُ که از بقیه زبر و زرنگتر بود گفت من میروم .خلاصه -ُ  به خانه ی او رفت و دید که (او)با قیافه ی پریشان در حال گریه کردن است. هرچه از او پرسید که چه شده است جوابی نشنید. فقط او به دهانش اشاره میکرد که صدایش در نمی آید.  </string>
    <string name="o_estesna_page3"> رفت و یک قلم و کاغذ آورد و به او داد تا برایش بنویسد که چرا صدایش در نمیآید. (او) در کاغذ نوشت  که سرما خورده و صدایش گرفته است و قرار بوده که امروز در جشن شعر بخواند برای همین ناراحت است</string>
    <string name="o_estesna_page4">-فکری کرد و گفت اوّل بلند شو برویم صورتت را بشور و مرتب شو سپس او را به طرف دستشویی برد  صورتش را شست. موهای پریشانش را مرتب کرد و گفت برای رفتن به مهمانی باید تمیز باشی.</string>
    <string name="o_estesna_page5"> بعد –ُ به او گفت من کوچکم و در جیب تو جا میشوم موقع خواندن شعر تو فقط لب بزن و من شعر را بلند میخوانم. هردو به مهمانی رفتند و آن روز او شعرش را خواند همه او را میدیدند ولی شما بگویید صدای چه کسی را میشنیدند؟ </string>
    <string name="o_estesna_page6">آفرین صدای -ُ را میشنیدند. پس از این قصه کلماتی مانند خورشید را نوشته و(او) را  –ُ  می خوانیم.  بچه ها در  کلمه خورشید نشانه ی (او) را میبینیم اما صدای -ُ را میشنویم. </string>

    <string name="ha4_page1">یه روز توی فرودگاه شهر الفبا یه هواپیما رو زمین نشست. همه ی نشانه ها جمع شدن تا ببینن مسافرشون کیه! چهار تا مسافر پیاده شدن. همه از دیدنشون خیلی خوشحال شدن. اما دو تا از نشانه ها ازشون خوششون نیومد. اگه گفتین کیا بودن؟؟</string>
    <string name="ha4_page2">بله اِ آخر چسبان و تنها از اونا خوششون نیومد چون تو اون چهار تا مسافر دوتاشون، شکل اونا بودن.</string>
    <string name="ha4_page3"> اونا اومدن و با چهار تا اِ روبوسی کردن. و گفتن درسته که ما دوتا شبیه شماییم اما ما فقط میتونیم با نشانه های ….. بالای جدول بیاییم. یعنی بعد از آ. او. ای  و صدامون هِ هستش و با شما اشتباه نمیشیم. </string>
    <string name="ha4_page4">اِ ها خوشحال شدن و دستشونو گرفتنو بردنشون تا خونه ی اونا رو تو شهر نشون بدن</string>
    <string name="ha4_page5">از اینکه کوشش می کنی خوش حالم   باریکلا</string>
    <string name="ha4_page6">فرزندم تلاشت بسیار با ارزش است . مطمئنم که موفق می شوی... </string>

    <string name="ch_page1">یه روزی د تنها داشت دوچرخشو تعمیر میکرد و پیچ اونو سفت میکرد. دید یکی از ابزارهاش نیست که پیچ  ”.آقا من آدار میخوام ”رو سفت کنه. رفت مغازه ابزار فروشی و گفت: </string>
    <string name="ch_page2">تو داری چی میگی“آقاهه متوجه نشد وگفت: ت و م داشتن از اونجا رد میشدن که صداشون رو شنیدن.  ”.آقا این آتار میخواد“ ت گفت: ”.نه آمار میخواد“ م گفت:   </string>
    <string name="ch_page3">لطفا منو بیارید بیرون “آقای ابزار فروش داشت گیج میشد که یکدفعه یه صدایی تو جدول حروف الفبا گفت: ”.تا بهتون بگم اینا چی میخوان</string>
    <string name="ch_page4">وقتی صدای من نباشه همینه. آقا اینا “ م رفتو اونو از جدول درآورد. دوست تازه یکم خودشو تکوند و گفت: آچار میخوان. و منم چ هستم. میدونم که یجاهایی به صداهای من نیاز میشه. الان میرم پیش رئیس تا به  ”.من اجازه بده بمونم
 </string>
    <string name="ch_page5">آفرین بر تو گل بهشتی!دانشمند کوچک دوستت دارم  </string>
    <string name="ch_page6">آفرین بر گل زیبای من. آفرین بر تو که از بهترین هایی..</string>

    <string name="zh_page1">شغل آقای ژ تو شهرک الفبا رانندهی آژانس بود. یک روز که سرویس داشت، چون تو ترافیک مونده بود و دیرشده بود که سرویسدهی کنه به همین خاطر توی خیابان با سرعت زیاد ویراژ میداد ژژژژژژژ.. چون میخواست آقا بیژن رو به فرودگاه برسونه</string>
    <string name="zh_page2">آقا بیژن ژیمناستیک کار بود و قرار بود …… ژژژژژژژژ بره  ژاپن مسابقه بده .گشت نامحسوس آژیر میکشید و دنبال آژانس آقای ژ افتاد و ماشینشو متوقف کرد. </string>
    <string name="zh_page3">آقای پلیس شهرک الفبا چون خودکار نداشت با ماژیک سه برگ جریمه نوشت و به آقای ژ داد. آقای ژ از شدت ناراحتی این برگههای جریمه رو گوله کرد و رو سرش گذاشت</string>
    <string name="zh_page4"> وقتی آقا بیژن به فرودگاه میرسوند، آقا بیژن ازش پرسید: آقای ژ فقط گفتن ”اینا چیه روسرت گذاشتی ؟آقای ژ فقط گفت: ژژژژژ (یعنی جریمه ی ویراژم است  ودیگه چیزی نگفت </string>
    <string name="zh_page5">آقا بیژن هم فکر کردن اسم شونو گفتن .مسافرای آقای ژ بیشتر کسایی بودند که حرف ژ داشتند. خانم منیژه، ژاله، آقا پژمان و.. خوب بچه های گلم شما هم چند کلمه بگین که حرف ژ  داشته باشه و آقای ژ بتونه به اونها سرویس دهی کنه.</string>
    <string name="zh_page6">مانند یک کبوتر از همه هستی بهتر

رنگین کمان رنگها چه قدر خوبی ماشاالله</string>

    <string name="kha_page1">روزی سه خواهر ( خ ) و ( و ) و ( ا ) به اتفاق مادرشان به یک مهمانی می روند .اما ( و )  در خانه ی مهمان بی ادبی کرده و با گشتن بیهوده و بی اجازه ی میزبان در خانه ، موجب ناراحتی مادر و خواهرهایش می شود </string>
    <string name="kha_page2">مادر (و) را تنبیه می کند و او را دیگر با خودشان به مهمانی ها نمی برد . </string>
    <string name="kha_page3">بعد از اظهار پشیمانی (و) مادر تصمیم می گیرد او را ببخشد به شرطی که در مهمانی ها در بین خواهر هایش  (خ)و (ا) نشسته و اصلا صدایش در نیاید  درحقیقت سکوت کامل </string>
    <string name="kha_page4">و (و) قبول می کند .بعد از آن (و) در مهمانی (خواب) و (خواستن)و (خواندن) و (خواهش)و… حاضر می شود اما به هیچ وجه صدایی از او نخواهیم شنید .در حقیقت اصلا خوانده نمی شود </string>
    <string name="kha_page5">فرزند گلم یه مثال هم تو بزن برای حرف خوا</string>
    <string name="kha_page6">آفرین به تو کلمه ی (خواهر)   </string>

    <string name="tashdid_page1">امیر و مسعود، دو برادر دو قلویی که مادرشان تصمیم
گرفته بود در روز تولدشان، جشن بگیرد
</string>
    <string name="tashdid_page2">ولی وقتی برای خرید کلاه تولد رفته بود،
فروشنده فقط یک کلاه داشت، امیر که برادر بزرگتر بود، گفت: ” ایرادی نداره، این کلاه
رو ما سر مسعود میزاریم ما که دو قلوییم اینجوری واسه منم حساب میشه
</string>
    <string name="tashdid_page3">مسعود خیلی خوشحال شد و از برادرش امیر تشکر کرد.</string>
    <string name="tashdid_page4">کلماتی مثل نجّار  ، بنّا دو تا حرف دوقلو یا هم شکل دارند که هر دو یک کلاه مشترک که همان تشدید هست رو بر سر دارند.</string>
    <string name="tashdid_page5">گلم اگه گفتی حرف دوقلو کنار هم  کلمه ی بنّا کدومه؟</string>
    <string name="tashdid_page6">بله آفرین به تو حرف نـ حرف دوقلو کلمه بنّا است. بننا که مینویسیم بنّا </string>

    <string name="sad_page1">تو هتل شهرک الفبا دو مهمان اومده بود که تاجر و برادر بودند و برای تجارت به شهرک الفبا اومده بودند. این مهمانها صداشون شبیه س بود</string>
    <string name="sad_page2"> .صـ  ص  اجناس خاصی برای فروش به شهرک آورده بود مثل صابون،  ریئس شهرک الفبا به سفارش اعضای شهرک از آقایون صـ  ص دعوت ……صندوق، صندلی، قرص، قصّه و کردند که تو شهرشون بمونن و بین کشورهای همسایه رفت وآمد کنند و مواد مورد نیاز شهرک را فراهم کنند.</string>
    <string name="sad_page3"> دو برادر صـ ص قبول کردند و یک خانه تو شهرک به اونها داده شد و از اون روز به بعد بخاطر اینکه سـ  س و با صـ  ص اشتباه نگیرند چون صداشون یکی بود اسم سـ  س  را سین گذاشتند و اسم صـ  ص رو هم صاد گذاشتند</string>
    <string name="sad_page4"> این اولین حرفی بود که تو شهرک صداشون یکی بود ولی اسمشون و شکلشون فرق میکرد.

 </string>
    <string name="sad_page5">زرد و سبز و نارنجی تو خوب هستی و عالی

ای گل خوشبوی من تو محبوبی پیش من</string>
    <string name="sad_page6">  دندون تو سفیده شبیه مرواریده

با یک خمیر و مسواک شب شده دندونات پاک</string>

    <string name="zal_page1"> ز در یک سفر، فهمیده بود که یک صدا شبیه صدای خودش وجود دارد. خیلی مشتاق شده بود که این نشانه را از نزدیک ببینه. شنیده بود که صداش شبیه صدای ز است اما اسمش و شکلش با خودش فرق داره.</string>
    <string name="zal_page2">وقتی رسید به در خونهی خانم ذ زنگ زد، در که باز شد با دیدن خانم ذ یک لحظه فکر کرد که د تنها تو شهرک الفبا است اما وقتی صداشو شنید و نقطهی بالای سرش را دید، فهمید که د نیست.</string>
    <string name="zal_page3"> وقتی با هم صحبت کردن، دیدند صداهاشون واقعا شبیه هم است. باهم دوست شدند و قرار شد که به دعوت ز خانم ذ به شهرک الفبا بیاد تا اهالی شهرک الفبا نیز با این نشانه آشنا شوند. بلآخره خانم ذ بعد از چند ماه به شهرک الفبا آمد، اما با صدای ز و اسم ذال .</string>
    <string name="zal_page4">کلماتی مثل لذیذ، دلپذیر، لذت، ذرت، آذر، غذا، ذره بین….کلماتی هستند که با ذال نوشته میشوند. </string>
    <string name="zal_page5">جایگاه و خانه ی ذال تو شهرک الفبا بین د و ر بود و فقط کلمات بخصوص و محدودی با این نشانه ساخته شد. و یکی دیگر از نشانه ها به شهرک الفبا راه یافت.</string>
    <string name="zal_page6">. شما بچه های گل باید کاملا حواستون جمع باشه تا موقع نوشتن کلمات این دو نشانه را اشتباه نگیرید و املای درست کلماتی که با این دو نشانه که صداشون یکی است را بدون اشتباه بنویسید. </string>

    <string name="ein_page1">چهار تا برادر عین بودند. غیر آخر عـ   عین وسط ـعـ   عین آخر چسِبان ـع   عین آخر تنها ع    که صدای خاصی از خود نداشتند.این چهار تا برادر اگه با صداهای  آ - اَ  -ا - او - ی  می آمدند اصلا صداشون
در نمی آمد .مثل عا   عو   عی</string>
    <string name="ein_page2">وقتی صدای ع با ساکن همراه بود یک صدای خفیفی داشت مثل: بعد   این چهار تا برادر چون از کشورهای عربی وارد شهرک الفبا شده بودند هیچ وقت تنها جایی نمیرفتند وهمیشه باهم بودند ودرست حکایتش مثل چهار برادر "هـ ـهـ ـه ه" بود .</string>
    <string name="ein_page3">عــ غیر آخر فقط دست چپ شو به بقیه میداد ـعـ وسط هم چون کمی ترسو بود هر دودست شو باید میگرفتند و ـع آخر چسبان هم فقط دست راست شو به دیگران میداد و ع آخر تنها هم دوست نداشت هیچ کدوم از دستاشو به کسی بده.</string>
    <string name="ein_page4">این چهار تا برادر تو شهرک الفبا صداشون خفیف بود و میشه گفت یک جورایی شبیه صدا اِ است. اما وقتی به کشورهای عربی مسافرت میکردند و میرفتند پیش اقوامشون با شدت بیشتری این صدا رو تلفظ میکردند. </string>
    <string name="ein_page5">صداشون ع اسمشون عین نام گذاری شد. کلماتی مثل علی، معصومه، جمع، بعد، عزیز، شروع، عید، شمع ،معلم و..با این نشانه نوشته میشه.</string>
    <string name="ein_page6">شما بچه های گل با یاد گرفتن این نشانه ها کم کم دارین به جشن الفبا نزدیک میشین وباید به خودتون افتخار کنید که دارین باسواد میشین. </string>

    <string name="ccc_page1">این دفعه توشهرک الفبا با حرفی میخواین آشنا بشین که با دو مورد دیگه از این صدا آشنا شدین. بله عزیزانم صداش شبیه صاد و سین است اما هیچ شباهتی با این دو نشانه ندارد. </string>
    <string name="ccc_page2">توشهرک الفبا همه اومده بودند به استقبالشون مخصوصا صاد و سین با یک ژست خاصی ایستاده بودند.و البته ب و پ و ت هم خیلی دوست داشتند این نشانه را ببینند</string>
    <string name="ccc_page3">چون شنیده بودند که خیلی شبیه شکل این سه حرف است و فقط نقطه هاشون کم و زیاد و بالا و پایین است. با ورود دو برادر ثـ غیر آخر و ث آخر همه افراد شهرک الفبا به سه حرف بـ ب و پـ پ و تـ ت نگاه کردن. </string>
    <string name="ccc_page4">چون واقعا هم شبیه این سه نشانه بودند، البته با کمی تغییر. وقتی این دو برادر ثـ ث شروع به صحبت کردند، همه به صاد و سین نگاه کردن چون صداشون شبیه این دو نشانه بود اما هیچ شباهتی باهم
نداشتند .</string>
    <string name="ccc_page5">چون از قبل منتظر ورود این دونشانه بودند، جایگاه و خانه ی آنها در ردیف خانه های بـ ب و پـ پ و تـ ت یعنی درکنار خانه ی تـ ت قرار گرفته بود. کلماتی که این دو برادر قرار بود، بسازند، محدود و کم بود </string>
    <string name="ccc_page6">باعث افتخار منی عزیزم..</string>

    <string name="h_page1">در شهرک الفبا دختر خاله ها از هر خانواده ای جمع شده بودند( جـ ج- چـ چ- خـ خ)
آخه قرار بود، دختر خاله های چهارمشون یعنی حـ غیر آخر ح آخر رو ببینند که تازه به دنیای الفبا اومده بود،</string>
    <string name="h_page2">این دختر خالهها شکل ظاهریشون تقریبا شبیه هم بود. حالا یکیشون بالای ابرو خال داشت و یکی پایین و یکی هم روی صورت. </string>
    <string name="h_page3">صداهاشون هیچ شباهتی باهم نداشت، خونه های همهشون هم تو شهرک الفبا کنار هم و در یک ردیف بود حـ غیر آخر ح آخر شبیه دختر خاله هاشون بودند اما هیچ خال یا نقطه ای روی سر و ابروشون نداشتند وصداشون هم شبیه دختر خاله هاشون نبود. </string>
    <string name="h_page4">صدای این دو خواهر قبلا تو شهرک البفا اومده بود ،صداشون مثل چهار برادر (هـ  ـهـ ـه ه ) بود اما جدای از این چهار نشانه بودند کلمات این چهار نشانه برای همه افراد شهرک الفبا مشخص شده بود.</string>
    <string name="h_page5">خانه ی (حـ ح ) بین خانه ی (جـ ج )و (خـ خ )بود و کلماتی که این دو نشانه میساختند مثل: حلزون، حوله، حلوا، احساس، صبح، ناراحت، استراحت، حالا و.. بود اسم خاصی هم ندارند فقط با همون صدای ح شناخته میشن </string>
    <string name="h_page6">و شما بچه های عزیز باید دقت کنید که کلماتی که با حـ غیر آخر ح آخر نوشته میشن رو با نشانه ی( ه )اشتباه نگیرین. </string>

    <string name="zad_page1">یک روز دو برادر کوچکتر صاد که از لحاظ ظاهری خیلی شبیه برادراشون یعنی صاد بودند برای تفریح رفته بودند لب دریا با ماسه های ساحل بازی کردند و دست و صورتشون کثیف شد مجبور شدن با آب دریا دست وصورت شونو شستند. </string>
    <string name="zad_page2">رفتن خونه و چون خسته بودند اون شب به خواب عمیقی فرو رفتند. صبح که بیدار شدند ،متوجه شدند که خروسک گرفتن و صداشون تغییر کرده بود و نفری یک لکه ی سیاه روی سرشون گذاشته شد.</string>
    <string name="zad_page3">دلیلش این بود که آب دریا آلوده بوده این دو برادر بخاطر شستن دست و صورتشون با آب دریا مریض شدند. این صدا و شکل برای همیشه با آنها موندگار شد. صدای این دو برادر شده بود مثل ز و ذال همه فکر میکردن که ز هستند، اما هیچ شباهتی با ز و ذال نداشتند. </string>
    <string name="zad_page4">اسم این دوبرادر یعنی ضـ ض را تو شهرک الفبا گذاشتند ضاد
و یک نشانهی دیگه به نام ضاد به شهرک الفبا وارد شدند.</string>
    <string name="zad_page5">اسمش ضاد صداش ز که کلماتی مثل : رضا، وضو ،مریض، بعضی، ریاضی، حوض و……را با این نشانه میشه، نوشت. شما عزیزان باید موقع نوشتن کلمات دقت کنید که چه کلماتی را باید با ضاد بنویسید. </string>
    <string name="zad_page6">به امید روزی که شاهد موفقیت های دیگرت باشم</string>

    <string name="ta_page1">اعضای شهرک الفبا کم کم داشتند برای جشن الفبا آماده میشدند.مهمانها از دور و نزدیک دعوت میشدند تا خودشونو برای جشن آماده کنند. فقط سه خونه ی دیگه تو شهرک مونده بود که پربشه و جشن الفبا گرفته بشه.</string>
    <string name="ta_page2">نشانهای که امروز میخواست به شهرک بیاد رو قبلا صداشو شنیدین در واقع این نشانه می آمد که کمک حال نشانه تـ غیر آخر ت آخر باشه اما با یک شکل و نشانه دیگر بود. این نشانه فقط صداش مثل ت بود و برخلاف نشانه ی تـ  ت که دو برادر بودند این نشانه در هر قسمت کلمه که می آمد به یک شکل می آمد وهیچ برادری نداشت.</string>
    <string name="ta_page3">یعنی چه در اول چه در وسط و چه در آخر به یک شکل بود .این نشانه یک دسته داشت که همیشه با او بود و تقریبا شکل ظاهری او مثل یک تیشه بود. این نشانه بجز صدای ت اسم هم داشت. بله این نشانه در شهرک الفبا به این شکل ط وارد شد.که اسمش طا و صداش ت است.</string>
    <string name="ta_page4">این نشانه با قطار وارد شهرک الفبا شد و یک صندوق طلا سوغات برای اعضای شهرک با خودش آورده بود. اولین کاری که کرد مسابقه ی
طناب کشی را در شهرک بین اعضا به راه انداخت در دست اعضا تشویق کننده یک قوطی داد تا با زدن ضربه روی قوطی ها نشانه هایی که مسابقه ی طناب کشی میکنند را تشویق کنند. </string>
    <string name="ta_page5">و همه از ورود این نشانه خیلی خوشحال شدند ،چون باعث شادی و نشاط آنها شده بود. خانه ی این نشانه کنار خانه ی ضاد بود. کلماتی که این نشانه درست میکرد مثل: خاطره، وطن، طوطی، خیّاّط، فاطمه، حیاط، طاووس و..</string>
    <string name="ta_page6">آقای طا از شما بچه ها خواهش داره که تو نوشتن کلمات دقت کنید تا نشانه ی ت را با نشانه ی طا اشتباه نگیرید وهر کلمه را با نشانه ی خودش بنویسید.
آقای طا به شهرک الفبا خوش آمدید.
</string>

    <string name="ghein_page1">تُُخم مرغ یکی از خوردنی های مقوّّی است.بعضی از مردم آن را روی غذاهای محلّّی خود می ریزند.  </string>
    <string name="ghein_page2">مثل مردم شمال که روی غذاهایی مثل باقالـا قاتق تخم مرغ می شکنند.بسیاری هم با تخم مرغ،نیمرو، اُُملت،کوکو وکیک درست می کنند.</string>
    <string name="ghein_page3">مادربزرگ دوستم در خانه اش مرغ دارد و مرغ ها برایش تخم می کنند.گوشتِ شترمرغ و غاز هم بسیار سالم و قوی است.</string>
    <string name="ghein_page4">این روزها مردم در مزرعه ها شترمرغ پرورش می دهند و از گوشت و تخم آن ها استفاده می کنند.دوست پدرم رضا هم مزرعه ی شترمرغ دارد.او هر روز تعدادی شترمرغ به قصّّابی می فرستد تا گوشت آن ها را بفروشد. </string>
    <string name="ghein_page5">تا موفقیت کامل ، فاصله ی چندانی نداری گل زیبای من </string>
    <string name="ghein_page6">مطمئنم که موفق می شوی </string>

    <string name="za_page1">پدر معصومه ناظم است او در مدرسه ی پیامبر اعظم  کار می کند.چند روز قبل دانش آموزان را برای اُُردو به باغ وحش برد. او در آنجا به دانش آموزان گفت که نظم داشته باشند و نظافت را رعایت کنند به هر طرف ندوند</string>
    <string name="za_page2">نزدیک ظهر با شنیدن صدای اذان وضو گرفتند ودر صف های منظّم نماز خواندند.اسم نگهبان باغ وحش ،ظاهر بود او مشغول نظافت قفس مرغابی ها بود.</string>
    <string name="za_page3">بچّّه ها با دیدن غازها  جیغ زدند. ناظم از آن ها خواست تا زیاد سر و صدا نکنند و باعث ناراحتی حیوانات باغ وحش نشوند.آن ها پس از بازگشت، در حیاط مدرسه از اردو تعریف می کردند. </string>
    <string name="za_page4">آفرین نو گل ناز قشنگم بهت تبریک میگم تو باسواد شدی. </string>
    <string name="za_page5">معلّم خوب ما  ***  یادم دادی الفبا***
امروز شاد شادم  *** زیرا که باسوادم***
آموخته ام الفبا ***  سی و دو حرف زیبا***
امروز می توانم***    کتاب ها را بخوانم***
کودک دانا منم *** خوب و توانا منم***
هوشیار و بینا منم *** به لطف آموزگارم***
روز جشن الفبا *** مبارک است برما***
</string>
    <string name="za_page6"> نو گل عزیرم  موفقیت تو آرزوی قلبی ماست .موفق باشی</string>
    <string name="buy">کاربر عزیز  نسخه رایگان برای اشنایی شما با امکانات  برنامه ارائه شده است و دارای محدودیت می باشد.شما با یک بار پرداخت به تمامی حروف برنامه دسترسی خواهید داشت. در صورتی که قبلا برای همین برنامه(آموزش الفبا برای دانشجو کوچولو) خرید انجام دادید با زدن دکمه پرداخت، دوباره کل حروف بدون هیچ هزینه ای برای شما فعال میشود. </string>


</resources>


